【性侵風暴】麥明詩自揭同受害：唔止一次 有啲阻止唔到

十優港姐麥明詩在facebook自揭曾在內地遭性侵，更稱「唔止一次」、「有啲係我阻止唔到」。（麥明詩facebook圖片）

麥明詩指幾個月前決定學柔術，希望學懂自衛。（麥明詩facebook圖片）

香港「欄后」呂麗瑤日前在facebook剖白遭前教練性侵經歷，盼社會關注性罪行，也鼓勵受害者勇敢站出來，社會卻有聲音質疑她事隔多年始公開此事。十優港姐麥明詩傍晚亦在facebook自揭曾遭性侵犯，更稱「唔止一次」、「有啲係我阻止唔到」。她又解釋因事發在內地，香港法庭沒有司法管轄權，故她沒有採取進一步行動。

麥明詩自揭於內地遭性侵犯全文

#metoo 相信唔少女仔都曾經遭受性侵犯，我亦都唔例外，仲要係唔止一次添；有啲係我阻止唔到；有啲係之後諗番，如果我醒覺啲我可能可以阻止到……受害者能夠鼓起勇氣面對呢件事，知道錯唔係自己，呢個係第一步。但係之後呢？

呢個時候，受害者除咗自責之外好可能會有兩個感覺：

1. 報復，to make him pay for his wrongs，人之常情矣，好聽啲嘅term係 "retribution"；
2. 唔希望呢個人可以繼續危害到其他嘅victim。

當然法治精神唔允許我地以法律之外嘅方法報復，法治精神呢一點相信我喺以前嘅post都有提過。所以要真係除害得黎又要對嫌疑犯公平而唔未審先判，唯一可取嘅方法係透過法律去制裁。

呢個時候，大部分女仔都會放棄，而我自己經歷嘅諗法係咁樣：

當時得我同佢，姐係口同鼻抝，點解要信我多過佢？咁睇嘅話，佢嫌疑程度只得50:50，但係50:50姐係告唔入啦。而我當時仲要讀緊法律。

所以我希望透過呢個post，分享一啲自己嘅體會。

首先，要相信court trial。雖然係「my words against his words」，但係其他環境證供都會幫到。檢控官（P）可以cross-examine被告（D）：

P：點解你要帶受害者返屋企？
D：幫佢按摩
P：咁點解唔係喺學校？
D：……諗住喺邊都冇所謂
P：定係你怕被人見到？有其他企圖？

就算佢堅持話係屋企冇越界，呢點被告都好難解釋；我唔係律師，相信一個真正律師會可以摧毁被告嘅證供。

第二，想加強個case，就儘量保存好呢啲環境證據。例如，嘗試留有文字證據，透過whatsapp質問對方，例如：

V：點解你今日要咁樣做？
D：我做咗啲咩
V：你叫我除褲
D：咁先按摩到

雖然咁樣唔足以證明佢非禮，但係已經將佢要你除褲呢一點establish咗冇得拗，佢唔可以喺庭到話：「我冇叫，佢自己話要除」。

就算唔直接對質，同可信任嘅人講番件事，到時呢個人都可以為檢控方作供，而當兩個證供係冇inconsistency，就可以加強受害者證供嘅可信性。

當然一個受驚嘅女仔，喺當刻就可以諗到呢啲嘢，係冇可能嘅。呢啲都係我之後不斷反覆思考先諗到嘅嘢，所以我希望分享可以幫到未受過害嘅女仔。

我相信，法律係最接近公平嘅裁判方法；佢唔係完美，一定有犯罪者法外逍遙；但係比起網絡審判、私刑，法律係有好多程序保障，希望賦予每一個人一個opportunity to be heard。

審訊係一個好困擾嘅過程，就算覺得有足夠證據，有唔少人都會放棄起訴，因為唔想被呢件事纏繞落去。但係我地都唔應該因為怕煩而用其他方法去達到retribution，因為咁樣係對對方唔公平。大佬呀，佢咁樣傷害我，我仲要諗點樣先對佢公平？哈哈我自己都未必做到。但係呢個係我希望追求到嘅ideal。

呢點帶到去最後嘅point：防患於未然。對於我來講，empowerment 除咗係受害之後唔怕講出黎，更有效係可以透過自己嘅力量防止呢個傷害。所以呢啲經歷鼓勵我要懂得自衛 - 我唔係需要打贏一個男人；但係只要製造到一個逃走嘅契機就已經足夠。於是幾個月前我決定咗要學柔術。

PS，大家可能會問我點解冇採取進一步嘅行動，咁係因為事情係喺內地發生，香港法庭係冇jurisdiction……

PPS，我真係唔係律師，只係讀過啲theory，好多都還咗俾老師，所以有需要請尋求專業法律意見

第一句已經唔知佢up乜春: 相信唔少女仔都曾遭受性侵犯

等睇非口德邨邨民回應

我估係想講娛圈女仔

我犯左好多男人會犯既錯

叻女
兩家茶禮嚟講10A真係世界級

無 佢篇文曲到女權撚都撐佢

撚屌

為博上位，可能去到幾盡？

真係曲到圓

寸緊呂麗瑤唔報警？

女人真係好恐怖! 尤其係港女!

高質在於開首#metoo

狗也不屌

呢條女好識玩
近年最高質港姐

今年個個去左邊？